14歲示威者稱闖入立法會 因對和平遊行感絕望

一批示威者七一當日闖入立法會，大樓多處地方受到破壞。

一名化名「阿文」的示威者只有14歲，有參與6月9日、6月16日兩次反修訂逃犯條例遊行。他接受本台訪問時說，他當日原本參加民陣遊行，最後決定參與闖入立法會行動，是因為對和平遊行感到絕望。他說清楚知道，闖入立法會是違法的行為，會被拘捕，但認為若不衝擊或佔領立法機關，不會理會示威者的訴求。

他說當晚在其他示威者破壞玻璃牆製造入口後，跟隨進入立法會，逗留大約1小時，在晚上11時前離開，期間大多數時間留在會議廳。他說自己沒有無破壞立法會內的物件，但理解其他人的做法，是想透過必要的破壞，向政府施加壓力。

他否認是被煽動，強調自己是一個人到場，又指很多人因修例事件情緒波動，不明白為何政府現階段仍然不撤回修訂。他說，仍然希望政府聆聽示威者的聲音，作為年輕人，他希望未來生活在一個自由的香港，不想香港跟內地一樣。

大家記住我無野講呀！！！

仲有大家唔好絕望住！！警方最後告唔告係睇民情架！如果港共feel到好大民意壓力，咁佢地就會唔做野！所以：

77遊行，非到不可！

遊行係要保住所有既義士，包括拉左同未拉！

推！

推

試著說
我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師
唔好比佢大到

玩白色恐怖?

我無野講

我冇嘢講，但大家記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料

【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

我無野講！

點解要認有入立會....

就係佢俾人拉左😭

認真問 點解呢頭訪問完果頭就比人拉左

我冇野講

我無野講
我要見律師
我唔會解鎖

我冇嘢講
唔使解鎖電話

我無野講!!!!!

14歲單機去....

我冇野講啊

就係佢比人拉？
我無野講

I hv nothing to say!!!

千奇唔好同任何人講做左乜呀

記住無野講

佢一片赤子之心，相信政府會聆聽，但港共就立即攞佢黎開刀！

救救孩子呀！

「我無嘢講」
「我要見律師」
頂住呀

我無嘢講

廣播處

高危人士盡量唔好做任何訪問，我知大家好多野想講，不過我哋唔係和理非，唔可以打卡開post呃like

我無野講
無言感激

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

唔好意思借小小位

【急】義士被抹黑！需要大家幫忙！

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師

我無嘢講呀！屌你老味

我無野講
唔簽任何文件
叫律師
同自己講唔好驚 當人廢up

冇野講、唔簽野、唔解鎖

我無野講
我要見律師

推 話就話港台叫中立 但大家都唔好完全信任曬

成班大人圍一個14歲細路

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師

我無野講啊

警方：拘 11 男 1 女涉「立會暴力事件」 14 至 36 歲 「畫家」另涉圍警總被捕

睇黎拉咗

我無野講
唔係「我唔知」
係「我無野講」

仲可以見律師

做乜接受訪問咁傻豬呀，我冇野講呀屌你個閪

14歲

屌你老母死黑警有無可恥左D呀？交唔到人要交個14歲？

我地唔係咩都唔撚做呀？

邊個夠膽再話00後係垃圾

我無野講 我要見律師

太天真，唔知世途險惡
點解要認

14歲...... 好勁！

我無野講

痴撚線連個14歲既細路都出黎 望下你地身邊仲去四圍玩既人

屌佢老母個14歲唔會係e個掛

我要見律師。

我冇嘢講

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

其他人聽清楚呀唔好再接受訪問亂咁講嘢
如果有狗搵你，只需要話「我無嘢講」就夠了

讀完書做乞食劏房港豬？

冇野講，唔簽野，唔解鎖，搵律師

連14歲細路都睇得咁透....
班廢老廢中去食屎啦

我無野講!

14歲夠唔夠秤入唔到刑事？

我無嘢講
我要見律師
我唔會解鎖

我冇嘢講啊

小朋友冇大人咁鎮定 議員律師可唔可以幫佢先

想問樣野
如果警方見到篇訪問
再入港台要人，港台係咪有權唔畀？

不接受訪問 ！ 我無野講！

唉 我無野講

我無野講 !

少年英雄
我無野講

佢先係睇得最清楚既人

比廢中廢老更加愛香港

我無野講

我無野講！
乜都唔好講啊
唔好講野啊
啊爸啊媽你地都要答 我無野講 全家都無野講！

問下有無組織/議員 會教被捕義士家人點做
得14歲好擔心

阿文

我無講多謝你嘅勇氣

未滿14歲先當佢地冇犯罪能力
記住要講我冇野講呀

得14歲

+1

唔好自爆自己資料呀
有幾多個人掌14歲咁後生

我冇嘢講
唔使解鎖電話
我要見律師

Fuck the system.

講多無謂

記實呢四句
1. 名
2. 地址
3. 我無野講
4. 我要通知屋企人（朋友/律師/叫朋友搵律師）

各位手足勿於白色恐怖中自亂陣腳！！！唔好中計！！！

要再升級，我地不能屈服

我無野講
唔簽任何文件
合埋眼訓教
叫律師

我無野講！！！！！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

同埋大家唔好再發夢啦
大家係係睇live見到

淨係拉咗畫家入立法會咋嘛唔係咩
其他只係襲警/非法集會etc

我無野講我無野講

做咩接受訪問自爆咁傻豬

借位宣傳，營救義士

請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

77見

我無野好講

屌! 我無野講呀!

喂 你老母比狗屌

響度大叫gogogo嗰班鍵盤戰士諗住點樣幫佢哋呢? 我唔贊成衝唔係因為反暴力， 係因為唔相信香港法治，唔想有年青人入去坐，

講gogogo好容易㗎咋,but如果下次連你自己都冇膽上前線嘅話,諗一諗你講嘅嘢使唔使負責任, 人哋出咗事嘅話你除咗可以響呢度講一句support之外可以做啲乜

我無嘢講！

我冇野講！
唔會解鎖部機

我冇嘢講！

我要搵律師

我無野講呀！！！！

發夢見過佢 唔肯定係咪同一人 真係好細個

我無野講 我要求見律師

//警方表示，就7月1日早上在立法會綜合大樓一帶發生的暴力事件共拘捕11名男子和1名女子，年齡介乎14至36歲，涉嫌「藏有攻擊性武器」、「非法集會」、「襲警」、「妨礙警務人員執行職務」及「違反《1995年飛航（香港）令》」等罪行。//

14歲果個好大機會就係「阿文」。黑警用咩理由拘捕你同最告唔告/告你D咩可以完全唔同。所以「阿文」有無事，其中一樣係睇民情呀！

大家唔好怕攰！77出黎行！要共同進退！

無野講呀

【警方就七一立會一帶衝突拘捕13人】

警方就7月1日早上，在立法會大樓一帶發生的衝突，拘捕11男1女，介乎14至36歲，涉嫌藏有攻擊性武器、非法集會、襲警、妨礙警務人員執行職務、違反《1995年飛航（香港）令》及未能出示身份證明文件等罪行。

至於涉及7月1日晚上有示威者進入立法會，及6月21日包圍警總的事件，警方在旺角拘捕一名31歲姓潘男子並通宵扣查，他涉嫌襲警、刑事毀壞、在公眾地方行為不檢及強行進入。

另外，就6月30日在中區舉行撐警集會期間發生的多宗案件，警方共拘捕5男1女，介乎20至72歲，涉嫌藏有攻擊性武器、襲擊致造成身體傷害、普通襲擊及在公眾地方打架。

所以唔係阿文

講真，唔好做任何訪問
我無野講

我冇野講
我要見律師
唔簽任何文件
電話唔解鎖
我有權食飯 瞓教 去廁所

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件

我無嘢講
我要見律師
我唔簽任何文件

我無嘢講 係唔會被控阻差辦公 律師話嘅

禾矛野趕

有邊個應該做炮灰？

點解要接受訪問...

炮你老母灰
我係你老豆當初就應該射喺塊牆度

我無嘢講
我要見律師
唔簽任何文件
有權唔解鎖
我好肚餓
我要飲水
我好頭暈
我要去廁所

咪係 同自爆有咩分別...

14歲未夠年齡坐監 最多入男童院
大個左都唔會留案底

我冇野講呀

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我

港台唔中立
係頭條抽下水姐

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件

Nth to say

唔係話仲撚黑暗咩

實係啲警犬大鳩佢 警犬真係賤種黎 屌你老母

坐監

唔知到時上到庭可唔可以推翻係警犬逼佢認罪呢

我無野講
我要見律師
唔解鎖電話

我無野講
我要搵律師

14炸diu
有冇課金link?
夠唔夠錢搵律師？
我一定唔會課金

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我有權食飯 要氈 去廁所

恐懼是魔鬼的武器
敵人希望你恐懼 所以請你不要恐懼
你都無須恐懼 你和我們都在一起 因此我們強大

雖然Rthk記者應該唔會篤灰
但係你講得岩 邊個都唔應該信 千祈唔好亂講嘢

14歲咋
頂，我無野講

全部港台節目都好高質wor
鏗鏘集 視點31
我相信港台記者絕對無篤灰
呢個係記者最基本專業操守
如果咁都違反埋，以後唔會再有人接受訪問

絕對有權 而且唔應該俾
最基本新聞操守
警察查傳媒機構 等同摧毁新聞自由
如果咁都篤灰
以後唔會再有人接受訪問

唔好咁易放棄！！
記得要「我無嘢講」！

得14歲…

我冇野講
我要打比律師
唔簽任何文件
電話唔解鎖
合埋眼訓教

我無嘢講
我唔解鎖
要搵律師
唔簽文件

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話
唔好凶我
我投訴你

77見

笑死貪玩就貪玩啦 仲扮廿八座大王

我無嘢講
唔好解鎖
要見律師

我無野講！！！

我冇野讲
我要打比律师
唔签任何文件
电话唔解锁
合埋眼训教

14歲咋

其實唔係無道理，佢地應該係學習緊，去玩，而唔係為咗我地企出嚟，呢個係我地作為成年人嘅責任，我地要保護學生